[交易心理] 外滙交易如玩老虎機

面對市場的不確定性，作為散戶(Retail Traders)的我們確實顯得相當渺少。尤其是外匯市場作為全球最大的交易場所，當你辛辛苦苦等到一個perfect setup出現，價位竟然直插止損，但你敗給的可能只是那些投資銀行交易員的一個買賣決定。面對這些狀況，你或會覺得沮喪，明明是perfect setup，為何結果會這樣？你會覺得被市場出賣，之後你可能會做出很多不理性的行為，最常見是報復性交易（Revenge trading)，通常這都是將自己交易生涯推向滅亡的開始。所以，擁有正確的交易態度，比起良好的交易技巧來得更加重要。

相信大家都有玩過老虎機的經驗，各位現在想一下，當你將銀幣放入老虎機的那一刻，你心裡在想甚麼？你對將會得出來的結果，會有期望嗎？當結果出來時，你沒有中獎，你會覺得出乎意料嗎？你會覺得被老虎機背叛嗎？相信絕大部份人都不會有這種感覺。原因很簡單，因為玩老虎機的人，都不會對將得出來的結果有過大期望。當你對結果沒有預設期望，即使結果是輸掉銀幣，你也不會感到太失望。

其實，外滙交易本質上跟玩老虎機沒有大分別，都是一場機率遊戲。將銀幣放入老虎機，就等於在交易平台按買進/賣出，之後就是等待結果。贏或輸都是無法去控制，但為甚麼當我們輸掉一單交易所感受到的挫敗感，會比起在老虎機輸掉一個銀幣高那麼多呢？分別就在於我們對兩種行為的期望管理(Expectation Management)。

我們交易都是經過自己的分析，或我們信任的交易策略而作出的決定，因此我們都會對結果有所期望。人本質都是自我和好勝的，都不喜歡失敗。輸掉交易，可能會懷疑自己的市場分析做得不夠好，策略有缺陷，從而賞試去不斷轉變自己的交易方式。檢視自己的策略或分析並沒有不對，但如果因為輸掉交易，去不斷想鑽研一套可以戰勝市場的方法，那是不切實際的。這樣做只會令自己不斷在轉圈，永遠沒法實行一套交易方式，去建立小弟認為在外匯市場取得成功的最重要特質，穩定性(Consistency)。

你用EA做 trade or 自己 trade?

自己，如果用EA的話，交易心理便沒那麼重要了。

點都好過港股俾兩條仆街仔玩曬

唔止外匯，所有單一交易都係luck

同意，或者咁講，都係無辦法預計個結果

支持

多謝！

塵生出多d文 貼多d上 uwants discuss宣傳下啦

果便多唔多人睇？

學術區無乜人去